Το χαρακτηριστικό (attribute) \codebox{[Flags]} χρησιμοποιείται σε enumerables το οποία αναπαριστούν ένα πλήθος πιθανών τιμών αντί για μία συγκεκριμένη. Τέτοια σύνολα χρησιμοποιούνται συχνά με bitwise τελεστές για την επιλογή περισσότερων ή λιγότερων επιλογών και τον έλεγχό τους. Οι τιμές τέτοιων enumerations πρέπει να είναι πάντα δυνάμεις του 2. Ένα τέτοιο enumeration αναπαρίσταται στον κώδικα \ref{flagsEnum}, το οποία περιγράφει τα πιθανά δικαιώματα που μπορεί να έχει ένας χρήστης, για παράδειγμα πάνω σε ένα αρχείο.

\input{code/Flags/Code/permissionFlags}

Έτσι, μπορούν να δίνονται αθροιστικά δικαιώματα σε έναν χρήστη όπως στο παράδειγμα του κώδικα \ref{flagsMainClass} και \ref{flagSubclasses}, όπου ένας administrator έχει πλήρη δικαιώματα, ενώ ένας χρήστης τύπου reader έχει μόνο δικαιώματα ανάγνωσης. Σημειώνεται ότι για την απόδοση περισσότερων δικαιωμάτων χρησιμοποιείται ο bitwise τελεστής \codebox{|}.

Αντίστοιχα, στον κώδικα \ref{flagFile} παρουσιάζεται μία κλάση που αναπαριστά ένα αρχείο το οποίο μπορεί είτε να διαβαστεί ή να γίνει εγγραφή δεδομένων σε αυτό. Κατά την κλήση αυτών των λειτουργιών γίνεται έλεγχος για τον αν ο χρήστης που τις καλεί έχει τα κατάλληλα δικαιώματα. Ο έλεγχος της ύπαρξης του αντίστοιχου δικαιώματος γίνεται είτε με τον bitwise τελεστή \codebox{&} είτε με κλήση της συνάρτησης \codebox{HasFlag(...)}. Οι δύο τρόποι είναι ισοδύναμοι, με τον bitwise τελεστή να υπερέχει ελάχιστα σε απόδοση.

\input{code/Flags/Code/flagMainClass}
\input{code/Flags/Code/flagSubclasses}
\input{code/Flags/Code/flagFile}

Σημειώνεται ότι το χαρακτηριστικό \codebox{[Flags]} στην πραγματικότητα δεν είναι αυτό που επιτρέπει αυτές τις δυνατότητες, οι οποίες είναι διαθέσιμες ούτως ή άλλως. Το μόνο που προσφέρει πρακτικά είναι μία καλύτερη αναπαράσταση της μεθόδου \codebox{ToString()}, επιτρέποντας καλύτερη αναπαράσταση του enumeration. Η χρήση του παρουσιάζεται στη μέθοδο \codebox{ListPermissions()} της κλάσης του κώδικα \ref{flagsMainClass}. Είναι σημαντικό, όμως, ότι κάνει ξεκάθαρο πως το συγκεκριμένο enumeration αποτελεί συλλογή επιλογών και όχι απλώς αναπαράσταση κάποιας τιμής. Επιπλέον η χρήση του χαρακτηριστικού δεν επιβάλει από μόνη της την υλοποίηση των τιμών ως δυνάμεις του 2, κάτι για το οποίο είναι υπεύθυνος ο προγραμματιστής.

Τέλος, δίνεται ένα παράδειγμα χρήσης των παραπάνω κλάσεων στον κώδικα \ref{flagExec}.

\input{code/Flags/Code/flagExec}
